點解金像獎咁不自量力每個獎都要夠5個提名

明明呢十幾年香港電影無論片量定質素都跌哂watt,
人地金馬以前都係最多4個提名,金像憑乜開夠5個濫芋充數,
如果係鼓勵新人作用就話姐,但補位果班嚟嚟去去都係果幾個提名人,
好似最佳攝影一定會有黃岳泰，最佳動作設計肯定有成龍份咁，根本都係攞黎攝位，咁撚樣圍威喂有乜意思

駁唔到

咪又係寒戰2拎晒全部獎

掃技術獎囉,錢嘉樂動作設計(錢七老豆等左好多屆 ) 同最佳視覺效果都坐定粒六,
反而大獎應該無上集咁有機,最佳電影,編劇,導演都要同樹大招風,七月安生爭
男主角男配角就一念無明,睇下女配角會唔會咁無廉恥比jm

黃岳泰都半收皮狀態啦，呢幾年都無提名
不過我認同金像獎應該cut提名

jm

佢肯拍就有佢份提名,仲有梁朝偉又係拍親新戲都有得提

漏左樣古怪野,最佳新導演聯合導演係計半套,但兩個新導演合導又無得提名

丁)「新晉導演」獎
4. 參選人執導之電影，以兩部為上限（包括參選電影，或曾上映並符合以上第3項中之「放映條件」之電影，均被計算在內）。個人導演作一部計算，合導電影不能參選，但作半部計算；